【天理何在】少女遭校長性騷擾勇敢報警 卻在校內慘遭活活燒死

孟加拉社會保守，女性遭到性騷擾後多數不願意聲張，但19歲的拉菲（Nusrat Jahan Rafi）是少數敢於發聲的一位，她上月報警舉報校長性騷擾她，不足兩周後卻在校內被人淋上煤油點火，5日後不治。事件觸動全國，激起民眾示威，要求嚴懲兇手。警方周五表示，有被捕疑犯指證是校長下令他們殺害拉菲。

住在達卡以南160公里小城鎮費尼（Feni）的拉菲，在一間伊斯蘭學校上課，上月27日她被校長召入辦公室內，遭對方上下其手，她在危急關頭奪門逃出。很多受害人會因為害怕家人和社會責備而選擇啞忍，但拉菲不同，她獲家人支持決定挺身而出，當天就在家人陪伴下報警錄口供。
可惜警方辜負了拉菲，局方應該安排她在一個安全環境下錄取口供，但當日警員卻用手機拍攝她，片中可見她非常不自在，嘗試用手遮臉，警員卻叫她把手放下來，更說拉菲的指控「不是嚴重的事」。這段短片後來洩漏給當地傳媒。拉菲舉報後校長遭警方拘捕，但事情發展卻急轉直下，兩名男學生組織示威聲援校長，要求當局放人，有傳地方政客都有出席示威，民眾開始責備拉菲。

直至本月6日，即性騷擾案發生後11日，拉菲回校參加考試，一名女同學謊稱她的朋友被毆打，引拉菲上天台。拉菲不虞有詐，上到天台後發現4至5名穿着罩袍的學生與她對質，他們要求拉菲撤控，拉菲拒絕後就被淋上煤油點火。警方指疑兇想把案件扮成自殺了事，但拉菲沒有當場死亡，她被送往醫院時，用哥哥的手機錄下遺言，指控老師以及認出置她於死地的同學，片中她重申：「那名老師摸過我，我會拼命反抗直至我嚥下最後一口氣為止。」

拉菲的經歷觸動民眾，她的消息連日來都是頭條新聞，可惜她延至本月10日傷重不治，大批民眾專程出席她的葬體送她最後一程。她的哥哥悲哀地說：「我帶她去學校後嘗試一起入內，但我被攔截，不准進入學校。如果我沒有被人攔截的話，這種事就不會發生在我妹妹身上。」

警方事後一共拘捕17人，7人與謀殺案有關，被捕的包括兩名聲援校長的男學生，校長被警方扣留，而那名為拉菲落口供的警員則被調往其他部門。總理哈西娜（Sheikh Hasina）得知事件後與拉菲家人會面，承諾會將所有人繩之於法。拉菲之死引發大型示威，有社交網民眾對國內處理性騷擾案件的手法表示憤怒，一名網民寫道：「同類事件發生後，很多少女出於恐懼都不會開腔抗議，但無論是罩袍，甚至是用鐵造的禮服都阻止不了強姦犯。」

警方周五交代調查進度，指其中一名被捕的人供稱，是校長「叫他們向拉菲施壓，要她撤控，若拉菲拒絕就殺了她」。根據女權組織「Bangladesh Mahila Parishad」數據，去年國內發生940宗強姦案，研究員相信實際數字應該更高。最高法院2009年曾下令，要求所有教育機構設立投訴機制，但只有少數學校遵循命令，有維權人士要求落實有關命令，同時學校要教導有關性騷擾的議題，保障學生安全。

痴撚線國家

世界毒瘤

諗起尋秦記
幫個女仔出頭, 最後反而害左佢 (雖然情節唔同)

cls

Hk is dead

又係董之英

孟加拉董之英

nigga

this is 醫屍爛

呢個就係左膠未認識嘅世界，成日叫人企出黎，但叫文化包容又係佢地

d垃圾女權又死撚左去邊

德國果班左膠至愛

屌，佢地淨係識係文明地方作威作福㗎咋，對撚住班中東豬同印度生蕃收撚哂皮

burn the victim

係呢d垃圾地方搞抗爭
一早比人捉去溶撚埋

無得救，班男仔，警察加校長伊斯蘭入腦太嚴重，

最終介入都係小數上流人士，何妨上流想搞點件事可能為左息事寧人幫自己國家洗白，

伊斯蘭太容易激發人既原始獸性，對於想犯罪既人來講伊斯蘭就係最好既理由

你話個校長咁做好撚惡 但都叫做明佢諗咩

幫佢個班學生到底諗咩？尤其係d女(罩袍=女)無端端就幫手殺咗佢 做乜鳩？

連登:一定係著得少布引校長摸

中國共產黨仲唔係搵到個新地方去輸出革命
根本就唔係剩只批鬥資本家，而係捉呢啲畜生去批鬥
支持中共解放印度

文明世界既人係唔會明白生番既思維

民眾開始責備拉菲。
垃圾國家